<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog on OKF</title>
  <link rel="self" href="https://beta.okfn.de/blog/"/>
  <updated>2018-12-24T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>YOUR NAME HERE</name>
    <email>YOUR EMAIL ADDRESS</email>
    <uri>DEFINITIVE URI OF YOUR WEB SITE</uri>
  </author>
  <id>https://beta.okfn.de/blog/</id>
  
  <entry>
    <title>OffeneGesetze: Opening Germany&#39;s Law Gazette (Update)</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze-opening-germanys-law-gazette-update/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze-opening-germanys-law-gazette-update/</id>
    <published>2018-12-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-24T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Update, 12/24/2018: In response to OffeneGesetze, the German Ministry of Justice has announced that it will create a digital legislative process in the coming years. The ministry is creating a platform on which federal law gazettes &amp;ldquo;can also be freely printed, searched and re-used&amp;rdquo;. There should be unrestricted access, the Justice Minister Katarina Barley said.
The Federal Law Gazettes are the central documents of German democracy. To pass a law, it has to be published in the Law Gazette.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OffeneGesetze: Zentrale Dokumente der Demokratie erstmals frei zugänglich (Update)</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze-zentrale-dokumente-der-demokratie-erstmals-frei-zug%C3%A4nglich-update/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/offenegesetze-zentrale-dokumente-der-demokratie-erstmals-frei-zug%C3%A4nglich-update/</id>
    <published>2018-12-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-24T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Update, 24.12.2018: Das Justizministerium hat als Reaktion auf OffeneGesetze bekanntgegeben, künftig ein digitales Gesetzgebungsverfahren zu schaffen. Das Ministerium schaffe eine Plattform, auf der Bundesgesetzblätter &amp;ldquo;auch frei ausgedruckt, durchsucht und weiterverwendet werden können.&amp;rdquo; Es solle einen uneingeschränkten Zugang geben.
Die Bundesgesetzblätter sind die zentralen Dokumente der deutschen Demokratie. Unter OffeneGesetze.de sind sie jetzt erstmals frei zugänglich. Auf unserem neuen Portal stellen wir die Dokumente kostenfrei und zur freien Weiterverwendung bereit.
Bisher sind Bundesgesetzblätter nur über die Website bgbl.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PSI public sector information</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</id>
    <published>2018-12-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Opendata in Europe, on the re-use of public sector information, otherwise known as the PSI Directive, is an EU directive that encourages EU member states to make as much public sector information available for re-use as possible.
Documents &amp;amp; upcoming English summary below.
Seit 2012 beschäftigt sich die OKFDE aktiv mit der PSI - Public Sector Information Directive, aka Open Data. Und so wie es scheint, auch noch länger.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Strengthening the Democratic Infrastructure</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/12/strengthening-the-democratic-infrastructure/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/strengthening-the-democratic-infrastructure/</id>
    <published>2018-12-05T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-05T00:00:00+0000</updated>
    <summary>2018 proved, again, why we need to strengthen the infrastructure for democracy. This year, our freedom of information project FragDenStaat has revealed how the Ministry of Family Affairs cooperates with the Domestic Intelligence Service, we have published the Ministry of the Interior&#39;s Master Plan on Migration and documents on “concentration camp-like prisons”&amp;nbsp;in Libya.
Democracy is not only under fire in the USA or Brazil, but also in Germany. And yet there is too little controversy about how we can expand democratic structures in this country.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Schufa gibt nach: Elektronische Auskünfte ab 2019</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/12/schufa-gibt-nach-elektronische-ausk%C3%BCnfte-ab-2019/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/schufa-gibt-nach-elektronische-ausk%C3%BCnfte-ab-2019/</id>
    <published>2018-12-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-12-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Nach Monaten des Widerstands hat die Schufa zugesagt, künftig auch Daten-Auskünfte von Privatpersonen elektronisch zu beantworten. Das bestätigte der Hessische Datenschutzbeauftragte gegenüber OpenSchufa, unserer gemeinsamen Initiative mit AlgorithmWatch. Nach Artikel 15 der Datenschutzgrundverordnung (DS-GVO) ist die Schufa seit Mai dazu verpflichtet, Auskünfte nicht mehr nur wie bisher postalisch, sondern auch elektronisch zugänglich zu machen.
Das Unternehmen wird auf Datenkopien, die es weiterhin in gedruckter Form auf dem Postweg versendet, künftig individuelle Zugangscodes aufdrucken.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSchufa: Die Ergebnisse (Updates)</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/11/openschufa-die-ergebnisse-updates/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/11/openschufa-die-ergebnisse-updates/</id>
    <published>2018-11-28T09:10:00+0000</published>
    <updated>2018-11-28T09:10:00+0000</updated>
    <summary>Lange hat es gedauert, aber heute werden die ersten Analysen des OpenSchufa-Datensatzes veröffentlicht. Die Redaktionen vom SpiegelOnline und dem Bayerischen Rundfunk haben die anonymisierten Daten, die wir mithilfe von OpenSchufa im Frühjahr gesammelt haben, ausgewertet. Herzlichen Dank an alle Personen, die uns für das Projekt Geld, Zeit und Daten gespendet haben!
Das sind die wichtigsten Erkenntnisse:  Schlechte Scores auch ohne Negativmerkmale  Viele Personen haben schlechte Schufa-Scores, obwohl sie keine negativen Merkmale haben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSchufa: The first results</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/11/openschufa-the-first-results/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/11/openschufa-the-first-results/</id>
    <published>2018-11-28T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-11-28T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Today the first analyses of OpenSchufa dataset are published. The data teams and editorial offices of Bayerischer Rundfunk and SpiegelOnline have evaluated the anonymous data that we have collected with the help of our &amp;ldquo;mydata&amp;rdquo; project OpenSchufa since this spring.
In the last 10 months this project generated 100,000 individual data requests in Germany. Out of these, more than 30,000 were directed at Schufa and resulted in more than 3,000 data donations to us.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eine Chance für Open Hardware: das Recht auf Reparatur</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-f%C3%BCr-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/11/eine-chance-f%C3%BCr-open-hardware-das-recht-auf-reparatur/</id>
    <published>2018-11-06T16:00:00+0000</published>
    <updated>2018-11-06T16:00:00+0000</updated>
    <summary>In einer Zeit, in der große Teile der technischen Apparate Daten verarbeiten, hat die Forderung nach transparenter Technik einen hohen Stellenwert: Wie erfasst das Smartphone seine Umgebung, welche Daten werden erhoben und wohin gelangen sie? Open Source, das Offenlegen des technischen Aufbaus und die Verwendung von freien Lizenzen, ist hier das bekannte Schlagwort. Während Open Source für den Bereich der Software ein verbreitetes Thema ist und freie Software weite Teile der Softwareentwicklung bereichert, steckt Open Source Hardware noch in den Kinderschuhen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Der Prototype Fund sucht Verstärkung: Programmbetreuung mit technischem Schwerpunkt</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/10/der-prototype-fund-sucht-verst%C3%A4rkung-programmbetreuung-mit-technischem-schwerpunkt/</id>
    <published>2018-10-31T16:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-31T16:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm für Public Interest Tech, das als erstes in Deutschland selbstständige Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative (auch als Teams) dabei unterstützt, ihre Open-Source-Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo umzusetzen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona, Julia und Katharina) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovationsförderung aufzubrechen und mehr sinnvolle digitale Lösungen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung! Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSCHUFA: Verbrauchergerechtes Scoring</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/10/openschufa-verbrauchergerechtes-scoring/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/10/openschufa-verbrauchergerechtes-scoring/</id>
    <published>2018-10-31T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-31T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Heute findet die Präsentation des Sachverständigenrates für Verbraucherfragen statt. Thema: Faires Scoring. Wir berichten live vor Ort. #fairesscoring #openschufa
Das wichtigste in Kürze Programm der Veranstaltung Übersichtsseite zu „Verbrauchergerechtes Scoring“ (Sachverständigenrat) Technische und rechtliche Betrachtungen algorithmischer Entscheidungsverfahren (Gesellschaft für Informatik e. V.)
Handlungsempfehlungen Handlungsempfehlungen des Rats (S. 142-151)
 Scoring für den Verbraucher verständlich machen Scoring-Wissen und Kompetenz fördern Diskriminierung prüfen und offenlegen telematikfreie Option sicherstellen Score-Qualität gewährleisten Datenqualität sichern Aufsicht verbessern Super-Scores  Aus den Handlungsempfehlungen:</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick Energyhack 2018: &#34; Energyhack^2 - Energie für eine effiziente Stadt &#34; !</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/10/r%C3%BCckblick-energyhack-2018-energyhack2-energie-f%C3%BCr-eine-effiziente-stadt/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/10/r%C3%BCckblick-energyhack-2018-energyhack2-energie-f%C3%BCr-eine-effiziente-stadt/</id>
    <published>2018-10-18T06:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-18T06:00:00+0000</updated>
    <summary>Energie für eine effiziente Stadt! Am 12. und 13. Oktober fand der vierte Energyhack von Stromnetz Berlin und der Open Knowledge Foundation statt.
 Video: Lea Pfau
Ziel des Hackdays war es, innerhalb von 24 Stunden mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln.
Wie im Vorjahr fand die Veranstaltung im Kontext des Forschungsprojekts WindNODE statt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/10/ausschreibung-jugend-hackt-labs-wir-suchen-regionale-partner-organisationen/</id>
    <published>2018-10-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/09/oparl-1.1-neue-version-des-standards-und-viel-aktivit%C3%A4t/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/09/oparl-1.1-neue-version-des-standards-und-viel-aktivit%C3%A4t/</id>
    <published>2018-09-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-09-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Vor zwei Jahren haben wir mit der offenen Schnittstelle OParl 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert: * Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können. * Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/08/r%C3%BCckblick-open-government-global-summit-2018/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/08/r%C3%BCckblick-open-government-global-summit-2018/</id>
    <published>2018-08-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-08-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Policy advocacy with a twist</title>
    <link rel="alternate" href="https://beta.okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/"/>
    <id>https://beta.okfn.de/blog/2018/07/policy-advocacy-with-a-twist/</id>
    <published>2018-07-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-07-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organization that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</summary>
  </entry>
  
</feed>
