<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opendata on OKF</title>
    <link>https://beta.okfn.de/tags/opendata/</link>
    <description>Recent content in Opendata on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://beta.okfn.de/tags/opendata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PSI public sector information</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2018/12/psi-public-sector-information/</guid>
      <description>Opendata in Europe, on the re-use of public sector information, otherwise known as the PSI Directive, is an EU directive that encourages EU member states to make as much public sector information available for re-use as possible.
Documents &amp;amp; upcoming English summary below.
Seit 2012 beschäftigt sich die OKFDE aktiv mit der PSI - Public Sector Information Directive, aka Open Data. Und so wie es scheint, auch noch länger.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2018/05/open-knowledge-foundation-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2018/05/open-knowledge-foundation-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto Update! - Stiftungen und Digitalisierung vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.
Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren - #DST18_OffeneDaten - #DST18_Transparenz - #DST18_Partizipation
Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2018/01/ver%C3%B6ffentlichung-des-kommunalen-transparenz-portals-politik-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2018/01/ver%C3%B6ffentlichung-des-kommunalen-transparenz-portals-politik-bei-uns-2/</guid>
      <description>Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;Politik bei uns&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.
Dahinter steckt OParl, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines OpenNRW-Förderprojektes unter der Leitung des KDVZ Rhein Erft Rur haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunale Archive für alle: Start in Kerpen</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2018/01/kommunale-archive-f%C3%BCr-alle-start-in-kerpen/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2018/01/kommunale-archive-f%C3%BCr-alle-start-in-kerpen/</guid>
      <description>Ein Stadtarchiv besteht aus Unmengen an Dokumenten aus vielen Jahrhunderten, die die Geschichte lebendig machen. Doch viele Bürgerinnen und Bürger wissen nicht viel davon, zudem muss man in Persona dahin, um die Dokumente einzusehen, und eine archivübergreifende Suche ist erst recht schwierig. Das geht besser - mit OpenData.
Ein Team aus dem Kerpener Stadtarchiv, dem KDVZ Rhein-Erft-Rur und der OKF haben in den vergangenen Monaten im Rahmen einer OpenNRW-Förderung die Daten aus der Archiv-Software extrahiert und diese in eine schnell und komfortabel durchsuchbare Form gebracht.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>