<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Education on OKF</title>
    <link>https://beta.okfn.de/tags/open-education/</link>
    <description>Recent content in Open Education on OKF</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://beta.okfn.de/tags/open-education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Am 6. Juni – Forum Open:Education</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2018/04/am-6.-juni-forum-openeducation/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2018/04/am-6.-juni-forum-openeducation/</guid>
      <description>Wie gelingt Bildung für eine offene digitale Gesellschaft? Mit dem „Forum Open:Education“ möchten edulabs und das Bündnis freie Bildung die Debatte um zeitgemäßes Lehren und Lernen voranbringen und den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien fördern.
Mit Begegnungsständen, Workshops und Diskussionsrunden erhalten Bildungsinitiativen und Projekte eine offene Plattform, um ihr Arbeit zu präsentieren und sich über praktische Erfahrungen auszutauschen.
Den zweiten Teil der Veranstaltung bildet eine Podiumsdiskussion, bei der wir mit Bildungspolitiker*innen über die Potenziale digitaler Partizipation und die nächsten Schritte bei der digitalen Transformation der Bildung sprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OER-Atlas 2016: Jetzt #OER-Projekte einreichen</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas-2016-jetzt-oer-projekte-einreichen/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2015 11:00:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2015/11/oer-atlas-2016-jetzt-oer-projekte-einreichen/</guid>
      <description>Für den OER-Atlas 2016 werden Projekte, Akteure und Angebote zum Thema Open Educational Resources gesammelt. Als Open Educational Resources, kurz OER, werden Lern- und Lehrmaterialien bezeichnet, die kostenlos genutzt, verbreitet und bearbeitet werden dürfen. Als eine Art Jahrbuch nimmt der OER-Atlas alle deutschsprachigen Angebote im Bereich freier Lehr- und Lernmittel auf. Die Daten zu Akteuren und Projekten werden im vierten Quartal 2015 in Zusammenarbeit mit dem OER World Map-Projekt des Hochschulbibliothekszentrums NRW (hbz) erhoben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im Oktober 2013</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2013 10:57:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2013/11/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-oktober-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Ein fröhliches Halloween wünschen wir! (CC-BY)
Rückblick in den Oktober
Ende Oktober fand in London das Jahrestreffen der Teilnehmerländer der Open Government Partnership statt. Wir waren vor Ort und haben über unsere Versuche, Deutschland zu einem Beitritt zu bewegen, &amp;lt;a href=&amp;rdquo;/blog/2013/11/open-government-partnership-summit-2013-wo-ist-eigentlich-deutschland/&amp;ldquo;&amp;gt;berichtet.
Der Open Data-Index, den wir kurz vor dem OGP-Treffen veröffentlicht haben, zeigt, wo die einzelnen Länder stehen. Er zeigt auch, dass die Bundesregierung noch einiges tun muss, um ihren Verpflichtungen aus der G8 Open Data Charter nachzukommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivitäten und Projekte im August 2013</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 08:47:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2013/09/aktivit%C3%A4ten-und-projekte-im-august-2013/</guid>
      <description>Monatlicher Bericht über Aktivitäten und Projekte der Open Knowledge Foundation Deutschland.
Tagesausflug der Open Knowledge Foundation Deutschland (CC-BY)
Rückblick in den August
Mit Sekt, Grillgut und viel guter Laune haben wir eine Bootstour auf dem Müggelsee gemacht und sind dabei gehörig in Urlaubsstimmung gekommen. Zurück im Büro ging es mit unseren laufenden Projekten weiter: Für „Code for All” haben wir die Webseite überarbeitet und mit einem neuen Design versehen. Wir sind noch auf der Suche nach Partnern und Unterstützern und freuen uns über euer Interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackidemia: Workshops für Kids, Berlin 1. April</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-workshops-f%C3%BCr-kids-berlin-1.-april/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2013 11:04:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2013/03/hackidemia-workshops-f%C3%BCr-kids-berlin-1.-april/</guid>
      <description>HacKIDemia ist ein mobiles Erfinderlabor das die Verwandlung materieller und virtueller Dinge zum Thema eines umfangreichen Kursprogramms macht. Dabei werden modernste Technologien angewendet und für die Kursteilnehmer unmittelbar erfahrbar gemacht.
Nach dem Kurs sind Kinder, Schüler und Eltern und der Lage:
 gemeinsam technisch anspruchsvolle Produkte zu entwickeln.
 mit 3D Druckern, Lasercuttern, 3D Scannern und Microcontrollern umzugehen. -Ihrem kreativen Potential Ausdruck zu verleihen
 Teil der internationalen &amp;ldquo;Crowd-Crafting&amp;rdquo; Community zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2PU Meetup Berlin</title>
      <link>https://beta.okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Nov 2011 10:51:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://beta.okfn.de/blog/2011/11/p2pu-meetup-berlin/</guid>
      <description>P2PU crew will be back to Berlin for the 2011 Workshop. On 10 Nov they are hosting a meetup that is open to the public. They&amp;rsquo;d love to see as much of the Berlin free culture / hacker / edupunk crew as possible there.
Please help spread the word, here&amp;rsquo;s the event page where attendees should RSVP:
 P2PU Meetup Berlin
 Thursday, 10 November 2011, 18:30
 Supermarkt Berlin</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>